\chapter{ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM}
\section{Analisis}
\subsection{Analisis Proses Bisnis yang Sedang Berjalan}
Analisis proses bisnis arsip yang sedang berjalan di LLDIKTI Wilayah IV merupakan alur proses yang telah ada di perusahaan. Alur proses yang sedang berjalan ini sangat penting untuk mendukung sistem yang akan di bangun nantinya. Data yang diperoleh berupa gambar alur proses, sebagai berikut:
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/prosesyangberjalan.jpg} 
    \caption{Proses Bisnis yang Sedang Berjalan}
    \label{prosesyangberjalan}
\end{figure}

Keterangan :
\begin{enumerate}
\item Petugas menyerahkan arsip ke staff tata usaha
\item Staff tata usaha menerima arsip
\item Staff tata usaha mendata arsip
\item Arsip disampulkan dan disimpan sesuai lokasinya.
\end{enumerate}
    
\subsection{Analisis Proses Bisnis yang akan dibangun}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{yangakandibangun}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/yangakandibangun.jpg} 
    \caption{Proses Bisnis Yang Akan Dibangun}
    \label{yangakandibangun}
\end{figure}

  Keterangan :
  \begin{enumerate}
  \item Admin login ke sistem
  \item Apabila username dan password benar maka akan masuk ke menu utama admin, jika tidak maka akan kembali login.
  \item Admin melakukan kelola data.
  \item Apabila data valid maka data akan di save di database dan jika tidak maka admin akan melakukan pengelolaan data ulang.
  \item User melalukan pencarian arsip.
  \item User menampilkan deskripsi arsip yang dicari.
  \item Sistem akan menampilkan deskripsi arsip yang dicari.
  \item User melakukan download file arsip.
\end{enumerate}

\newpage
\subsubsection{Sub-Proses pada Login}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subproseslogin}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subproseslogin.jpg} 
    \caption{Sub-Proses pada Login}
    \label{subproseslogin}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses pada Kelola Klasifikasi Arsip}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesklasifikasiarsip}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/subprosesklasifikasiarsip.jpg} 
    \caption{Sub-Proses pada Klasifikasi Arsip}
    \label{subprosesklasifikasiarsip}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses pada Kelola Berkas}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesberkas}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/subprosesberkas.jpg} 
    \caption{Sub-Proses pada Berkas}
    \label{subprosesberkas}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses pada Kelola Almari}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesalmari}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosesalmari.jpg} 
    \caption{Sub-Proses pada Almari}
    \label{subprosesalmari}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses pada Kelola Rak}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesrak} 

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosesrak.jpg} 
    \caption{Sub-Proses pada Rak}
    \label{subprosesrak}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses pada Menyimpan Data}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subprosesmenyimpandata}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/subprosesmenyimpandata.jpg} 
    \caption{Sub-Proses pada Menyimpan Data}
    \label{subprosesmenyimpandata}
\end{figure}

\subsubsection{Sub-Proses pada Perhitungan K-Means}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{subproseskmeans}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/subproseskmeans.jpg} 
    \caption{Sub-Proses pada Perhitungan K-Means}
    \label{subproseskmeans}
\end{figure}

\subsection{Yang Digunakan Aplikasi}
Berikut ini merupakan suatu cara agar dapat menghasilkan aplikasi yang sesuai dengan aplikasi yang dibutuhkan. Aplikasi yang dibuat terdiri dari :
\begin{enumerate}
    \item Perangkat Lunak \textit{Software}
    \item Perangkat Keras \textit{Hardware}
\end{enumerate}

\subsubsection{Yang digunakan Perangkat Keras}
Adapun spesifikasi perangkat keras \textit{(Hardware)} yang digunakan saat pembuatan aplikasi adalah sebagai berikut : Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{Table1}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Spesifikasi Perangkat Lunak}
\label{Table1}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{No} & \textbf{Nama Perangkat} & \textbf{Spesifikasi} & \textbf{Keterangan} \\ \hline
1 & Memory & 4 GB & Memory System yang digunakan \\ \hline
2 & Processor & Inter core i5-5200U CPU @ 2.20GHz 2.19 GHz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Untuk kecepatan transfer data dari sistem yang \\ sangat bergantung pada kecepatam processor\end{tabular} \\ \hline
3 & System Type & 64-bit operating system, X64-based processor &  \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\subsubsection{Yang digunakan Perangkat Lunak}
Adapun spesifikasi perangkat lunak \textit{(Software)}  yang digunakan saat pembuatan aplikasi adalah sebagai berikut : Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{table2}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Spesifikasi Perangkat Lunak}
\label{table2}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
No & Tools/Software & Fungsi                & Keterangan \\ \hline
1  & windows 10     & Sistem Operasi        & -          \\ \hline
2  & MySQL          & Server Basis Data     & -          \\ \hline
3  & Star UML       & Pembuatan Diagram UML & -          \\ \hline
4  & Bizagi         & Pembuatan BPMN        & -          \\ \hline
5  & PDF            & Document              & -          \\ \hline
6  & Google Chrome  & Browser               & -          \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
\newpage
\section{\textit{Unified Modelling Language (UML)}}
\subsection{\textit{Use Case Diagram}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{usecase}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/usecase.jpg} 
    \caption{\textit{Usecase Diagram}}
    \label{usecase}
\end{figure}


\subsubsection{Definisi Aktor}
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{definisiaktor}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Definisi Aktor}
\label{definisiaktor}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\textbf{No} & \textbf{Aktor} & \textbf{Deskripsi} \\ \hline
1 & User & Melakukan pencarian arsip \\ \hline
2 & Admin & Melakukan pengelolaan data admin \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Definisi \textit{Use Case}}
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{definisiusecase}
\begin{table}[h]
\caption{Definisi \textit{Usecase}}
\label{definisiusecase}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
No & Usecase           & Keterangan                                                                                                                             \\ \hline
1  & Login             & Melakukan proses login                                                                                                                 \\ \hline
2  & Menu groups       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola menu utama\end{tabular}                                   \\ \hline
3  & Menu groups akses & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola siapa saja yang bisa mengakses\\ menu grup\end{tabular}   \\ \hline
4  & Menu detail       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk \\ mengelola sub menu utama\end{tabular}                              \\ \hline
5  & Menu detail akses & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola siapa saja yang bisa mengakses\\ menu detail\end{tabular} \\ \hline
6  & User              & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola pengguna yang akan menggunakan\\ aplikasi\end{tabular}    \\ \hline
7  & Level             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk \\ mengelola tingkatan pengguna\end{tabular}                          \\ \hline
8  & Klasifikasi arsip & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola kode-kode klasifikasi arsip\end{tabular}                  \\ \hline
9  & Almari & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola lemari-lemari\end{tabular}                  \\ \hline
10  & Rak & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola rak\end{tabular}                  \\ \hline
11  & Form Input            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk\\ mengelola arsip\end{tabular}                                        \\ \hline
12 & Mencari arsip     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk \\ mencari arsip\end{tabular}                                         \\ \hline

13 & K-Means     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan adalah untuk \\ mengelompokkan arsip\end{tabular}                                         \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
\subsubsection{Skenario \textit{Use Case}}
\begin{enumerate}
    \item Skenario \textit{Use Case Login}
    
    
    Tabel Skenario \textit{Use Case Login} dapat dilihat pada tabel \ref{login}
    
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[normalem]{ulem}
% \useunder{\uline}{\ul}{}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Usecase Login}}
\label{login}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                               &                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                         & UC-01                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                          & Login                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                        & Melakukan login untuk masuk halaman utama                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                     & Login degan memasukkan username dan password                                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                         & Admin dan user                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                   &                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                  & Menampilkan form login                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                           & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Memasukkan username dan\\ password\end{tabular}} & 2.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}melakukan proses validasi\\ jika salah memasukan password maka muncul pesan\\ "Password yang anda masukan salah" dan jika salah \\ keduanya muncul pesan "Username dan password\\ yang anda masukkan tidak cocok"\\ jika masih salah, tetap pada form login.\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{}                                                                              & 3.jika benar maka akan ditampilkan form halaman utama.                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi akhir}                                                                 & menampilkan form halaman utama                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}    
    
\item Skenario \textit{Use Case} Menu Groups

Tabel Skenario \textit{Use Case} Menu Groups dapat dilihat pada tabel \ref{menugroups}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Usecase Menu Groups}}
\label{menugroups}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-02                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Menu Groups                                                                                                               \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & Mengelola menu utama                                                                                                      \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus menu\\ utama\end{tabular}                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Menu groups"}                                                                                     & 2. Menampilkan halaman menu groups                                                                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Skenario \textit{Use Case Menu Groups} Akses

Tabel Skenario \textit{Use Case Menu Groups} Akses dapat dilihat pada tabel \ref{menugroupsakses}

\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case Menu Groups} Akses}
\label{menugroupsakses}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-03                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Menu Groups Akses                                                                                                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengelola siapa saja yang bisa mengakses\\ menu grup\end{tabular}                              \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus menu\\ utama\end{tabular}                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Menu groups akses"}                                                                               & 2. Menampilkan halaman menu groups akses                                                                                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Skenario \textit{Use Case} Menu Details

Tabel Skenario \textit{Use Case} Menu Details dapat dilihat pada tabel \ref{menudetails}

\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case} Menu Details}
\label{menudetails}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-04                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Menu Details                                                                                                              \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & Mengelola sub menu utama                                                                                                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus menu\\ utama\end{tabular}                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Menu details"}                                                                                    & 2. Menampilkan halaman menu detail                                                                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\newpage
\item Skenario \textit{Use Case} Menu Detail Akses

Tabel Skenario \textit{Use Case} Menu Details Akses dapat dilihat pada tabel \ref{menudetailsakses}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case} Menu Details Akses}
\label{menudetailsakses}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-05                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Menu Details                                                                                                              \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengelola siapa saja yang bisa mengakses\\ menu detail\end{tabular}                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus menu\\ utama\end{tabular}                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Menu details akses"}                                                                              & 2. Menampilkan halaman menu detail akses                                                                                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Skenario \textit{Use Case User}

Tabel Skenario \textit{Use Case User} dapat dilihat pada tabel \ref{user}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case User}}
\label{user}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-06                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & User                                                                                                                      \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengelola pengguna yang akan menggunakan\\ aplikasi\end{tabular}                               \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus menu\\ utama\end{tabular}                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " User"}                                                                                            & 2. Menampilkan halaman user                                                                                               \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Skenario \textit{Use Case Level}

Tabel Skenario \textit{Use Case Level} dapat dilihat pada tabel \ref{level}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case Level}}
\label{level}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-07                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Level                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & Mengelola tingkatan pengguna                                                                                              \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus tingkatan\\ pengguna\end{tabular}                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Level"}                                                                                           & 2. Menampilkan halaman level                                                                                              \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Skenario \textit{Use Case} Klasifikasi Arsip

Tabel Skenario \textit{Use Case} Klasifikasi Arsip dapat dilihat pada tabel \ref{klasifikasiarsip}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case} Klasifikasi Arsip}
\label{klasifikasiarsip}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-08                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Klasifikasi Arsip                                                                                                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & Mengelola kode-kode klasifikasi arsip                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & Menambahkan, mengedit, menghapus kode                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Klasifikasi Arsip"}                                                                               & 2. Menampilkan halaman klasifikasi arsip                                                                                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\newpage
\item Skenario \textit{Use Case} Almari

Tabel Skenario \textit{Use Case} Almari dapat dilihat pada tabel \ref{almari}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case} Almari}
\label{almari}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-09                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Almari                                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & Mengelola lemari                                                                                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus \\ nama-nama lemari yang akan digunakan\end{tabular}          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Almari"}                                                                                          & 2. Menampilkan halaman almari                                                                                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Skenario \textit{Use Case} Rak

Tabel Skenario \textit{Use Case} Rak dapat dilihat pada tabel \ref{rak}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case} Rak}
\label{rak}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-10                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Rak                                                                                                                       \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & Mengelola Rak                                                                                                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus \\ rak yang akan digunakan\end{tabular}                       \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Rak"}                                                                                             & 2. Menampilkan halaman rak                                                                                                \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Skenario \textit{Use Case Form Input}

Tabel Skenario \textit{Use Case Form Input} dapat dilihat pada tabel \ref{forminput}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case Form Input}}
\label{forminput}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-11                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Form Input                                                                                                                \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & Mengelola Berkas dan Arsip                                                                                                \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menambahkan, mengedit, menghapus \\ berkas dan arsip\end{tabular}                              \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin                                                                                                                     \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu " Form Input"}                                                                                      & 2. Menampilkan halaman form input                                                                                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}


\newpage
\item Skenario \textit{Use Case Search}

Tabel Skenario \textit{Use Case Search} dapat dilihat pada tabel \ref{search}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case Search}}
\label{search}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi}                                                                                                                  &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                            & UC-12                                                                                                                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                             & Search                                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                           & Mencari Arsip                                                                                                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                        & Mencari arsip                                                                                                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                            & Admin dan User                                                                                                            \\ \hline
\textbf{Skenario}                                                                                                                      &                                                                                                                           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi awal}                                                                                                     & Menampilkan form halaman utama                                                                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi aktor}}                                                                                              & \textbf{Reaksi sistem}                                                                                                    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1. pilih menu "Search"}                                                                                           & 2. Menampilkan halaman search                                                                                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu :\\ tambah\\ edit\\ delete\end{tabular}} & 4.~~~~ \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistem memberikan antarmuka sesuai \\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\item Skenario \textit{Use Case} K-Means

Tabel Skenario \textit{Use Case} K-Means dapat dilihat pada tabel \ref{kmeans}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\caption{Skenario \textit{Use Case} K-Means}
\label{kmeans}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\textbf{Identifikasi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor} & UC-13 \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & K-Means \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} & Mengelompokkan Arsip \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melakukan perhitungan menggunakan\\ metode K-Means\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Admin \\ \hline
\textbf{Skenario} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan form halaman utama \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Aksi Aktor}} & \textbf{Reaksi Sistem} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Pilih menu "Upload" pada menu\\ K-Mean\end{tabular}} & 2. Menampilkan halaman upload \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fasilitas pengelolahan yaitu \\ perhitungan\\ titik awal\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Setelah memberikan antarmuka sesuai\\ dengan fasilitas yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\newpage
\subsection{\textit{Class Diagram}}

Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{classdiagram}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/classdiagram.png} 
    \caption{\textit{Class Diagram}}
    \label{classdiagram}
\end{figure}

\subsection{\textit{Sequence Diagram}}
\textit{Sequence Diagram } merupakan penggambaran keterhubungan atau interaksi antara sejumlah objek dalam suatu jangka waktu. \textit{Sequence Diagram} terutama menampilkan interaksi antara pengguna(\textit{user}) dengan sistem.

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Login}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram login} menjelaskan hubungan antar admin, user, halaman \textit{login}, dan halaman utama. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses login. Aktor mulai menjalankan aplikasi dan akan tampil form login, aktor akan diperintahkan untuk memasukkan username dan password. Jika sesuai maka akan mendapatkan tampilan form utama. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{sequencelogin}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencelogin.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Login}}
    \label{sequencelogin}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Menu Groups}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram menu groups}. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halam utama admin dan memilih menu groups. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu groups. Admin mengelola data menu groups dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram Menu Groups}  dapat dilihat pada gambar \ref{sequencemenugroups}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencemenugroups.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Menu Groups}}
    \label{sequencemenugroups}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Menu Groups Akses}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram menu groups} Akses. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halam utama admin dan memilih menu groups akses. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu groups akses. Admin mengelola data menu groups akses dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram Menu Groups} Akses dapat dilihat pada gambar \ref{sequencemenugroupsakses}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencemenugroupsakses.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Menu Groups} Akses}
    \label{sequencemenugroupsakses}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Menu Details}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram menu details}. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halam utama admin dan memilih menu details. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu details. Admin mengelola data menu details dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram Menu Details}  dapat dilihat pada gambar \ref{sequencemenudetails}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencemenudetails.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Menu Details}}
    \label{sequencemenudetails}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Menu Details} Akses}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram menu details} akses. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu details akses. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu details akses. Admin mengelola data menu details akses dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram Menu Details} Akses  dapat dilihat pada gambar \ref{sequencemenudetailsakses}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencemenudetailsakses.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Menu Details} Akses}
    \label{sequencemenudetailsakses}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram User}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram user}. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halam utama admin dan memilih menu user. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu user. Admin mengelola data menu user dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram User}  dapat dilihat pada gambar \ref{sequenceuser}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequenceuser.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram User}}
    \label{sequenceuser}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Level}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram level}. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. \textit{Admin} masuk ke halam utama admin dan memilih menu level. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu level. Admin mengelola data menu level dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram Level}  dapat dilihat pada gambar \ref{sequencelevel}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencelevel.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Level}}
    \label{sequencelevel}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Klasifikasi Arsip}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Klasifikasi Arsip. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu klasifikasi arsip. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu klasifikasi arsip. Admin mengelola data menu klasifikasi arsip dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram} Klasifikasi Arsip dapat dilihat pada gambar \ref{sequenceklasifikasiarsip}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequenceklasifikasiarsip.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Klasifikasi Arsip}
    \label{sequenceklasifikasiarsip}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Almari}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} almari. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu almari. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu almari. Admin mengelola data menu almari dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram} Almari dapat dilihat pada gambar \ref{sequencealmari}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencealmari.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Almari}
    \label{sequencealmari}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Rak}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} rak. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih menu rak. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form menu rak. Admin mengelola data menu rak dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram} Rak dapat dilihat pada gambar \ref{sequencerak}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencerak.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram} Rak}
    \label{sequencerak}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Form Input}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram form input}. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin}. Admin masuk ke halaman utama admin dan memilih form input. Setelah itu aplikasi akan menampilkan form input. Admin mengelola data form input dan aplikasi akan menampilkan perubahan data admin. Gambar {\textit{Sequence Diagram Form Input}  dapat dilihat pada gambar \ref{sequenceforminput}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequenceforminput.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Form Input}}
    \label{sequenceforminput}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Search}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram search}. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh \textit{Admin} dan \textit{User}. Admin dan user masuk ke halaman utama dan memilih menu \textit{search}. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form search}. Admin atau user mencari arsip yang dicari dan aplikasi akan menampilkan arsip yang dicari. Gambar {\textit{Sequence Diagram Search}  dapat dilihat pada gambar \ref{sequencesearch}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequencesearch.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Search}}
    \label{sequencesearch}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{Activity Diagram}}
\textit{Activity Diagram} adalah suatu \textit{diagram}  yang menggambarkan \textit{workflow} (alir kerja) atau aktivitas dari sebuah sistem atau proses bisnis (\textit{flowchart}) yang perlu diperhatikan adalah bahwa \textit{diagram} aktivitas menggambarkan aktivitas sistem bukan apa yang dilakukan aktor, jadi aktivitas yang dapat dilakukan oleh sistem. Berikut adalah \textit{diagram activity}nya.

\subsubsection{\textit{Activity Diagram Login}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activitylogin}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses \textit{login}. \textit{Actor} mulai menjalankan aplikasi dan akan tampil \textit{form login}. Kemudian \textit{actor} memasukkan \textit{username} dan \textit{password} pada interface \textit{login}, data yang di \textit{input} akan di cek di tabel \textit{user}. Jika sesuai maka akan mendapatkan tampilan \textit{form }utama pengguna.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/activitylogin.jpg}
        \caption{\textit{Activity Diagram Login}}
    \label{activitylogin}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Menu Groups}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activitymenugroups}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data \textit{Menu Groups}. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{Menu Groups} kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitymenugroups.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Menu Groups}}
    \label{activitymenugroups}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Menu Groups} Akses}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activitymenugroupsakses}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data \textit{Menu Groups} Akses. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{Menu Groups} Akses kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitymenugroupsakses.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Menu Groups} Akses}
    \label{activitymenugroupsakses}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Menu Details}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activitymenudetails}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data \textit{Menu Details}. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{Menu Details} kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitymenudetails.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Menu Details}}
    \label{activitymenudetails}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Menu Details} Akses}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activitymenudetailsakses}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data \textit{Menu Details} Akses. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{Menu Details} Akses kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitymenudetailsakses.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Menu Details} Akses}
    \label{activitymenudetailsakses}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram User}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activityuser}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data \textit{Menu User}. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{Menu Details} kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityuser.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram User}}
    \label{activityuser}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Menu Level}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activitylevel}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data \textit{Level}. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{Level} kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitylevel.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Level}}
    \label{activitylevel}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Klasifikasi Arsip}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activityklasifikasiarsip}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data klasifikasi arsip. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman klasifikasi arsip kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityklasifikasiarsip.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Klasifikasi Arsip}
    \label{activityklasifikasiarsip}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Almari}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activityalmari}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data almari. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman almari kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityalmari.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Almari}
    \label{activityalmari}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Rak}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activityrak}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data rak. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman rak kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityrak.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram} Rak}
    \label{activityrak}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Form Input}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activityforminput}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data \textit{form input}. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{form input} kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activityforminput.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Form Input}}
    \label{activityforminput}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Search}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{activitysearch}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses kelola data \textit{form input}. Aktor melakukan \textit{login} terlebih dahulu. Selanjutnya sistem akan memuat \textit{form} menu utama. Untuk memulai kelola ini, masuk ke halaman \textit{search} kemudian sistem akan melakukan koneksi database. Setelah \textit{form} tampil, aktor dapat melakukan tambah data, ubah data, dan hapus data. Selanjutnya sistem akan memvalidasi hasil dari operasi, apakah gagal atau berhasil.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/activitysearch.jpg}
    \caption{\textit{Activity Diagram Search}}
    \label{activitysearch}
\end{figure}

\newpage
\section{\textit{User Interface}}
\subsection{\textit{User Interface Login}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uilogin}. Pada \textit{User Interface} ini menampilkan \textit{form login}, dimana sebelum admin atau user masuk kehalaman utama harus melakukan login terlebih dahulu dengan memasukkan username dan password yang benar.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=1.1]{figures/uilogin.JPG}
    \caption{\textit{User Interface Login}}
    \label{uilogin}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{User Interface Menu Groups}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uimenugroups}. Pada \textit{User Interface Menu Groups} ini menampilkan tampilan untuk menambah, mengedit ataupun menghapus menu utama pada halaman admin. 

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uimenugroups.JPG}
    \caption{\textit{User Interface Menu Groups}}
    \label{uimenugroups}
\end{figure}

\subsection{\textit{User Interface Menu Groups} Akses}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uimenugroupsakses}. Pada \textit{User Interface Menu Groups} akses ini menampilkan tampilan untuk menambah, mengedit, ataupun menghapus siapa saja yang bisa mengakses menu utama pada halaman admin.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uimenugroupsakses.JPG}
    \caption{\textit{User Interface Menu Groups} Akses}
    \label{uimenugroupsakses}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{User Interface Menu Details}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uimenudetails}. Pada \textit{user interface menu details} ini menampilkan tampilan untuk menambah, mengedit, ataupun menghapus sub menu utama pada halaman admin.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uimenudetails.JPG}
    \caption{\textit{User Interface Menu Details}}
    \label{uimenudetails}
\end{figure}

\subsection{\textit{User Interface Menu Details} Akses}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uimenudetailsakses}. Pada \textit{User Interface Menu Details} akses ini menampilkan tampilan untuk menambah, mengedit, ataupun menghapus siapa saja yang bisa mengakses sub menu pada halaman admin.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uimenudetailsakses.JPG}
    \caption{\textit{User Interface Menu Details} Akses}
    \label{uimenudetailsakses}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{User Interface User}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uiuser}. Pada \textit{user interface user} ini menampilkan tampilan untuk menambah, mengedit dan menghapus pengguna yang akan menggunakan sistem ini.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uiuser.JPG}
    \caption{\textit{User Interface User}}
    \label{uiuser}
\end{figure}

\subsection{\textit{User Interface Level}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uilevel}. Pada \textit{user interface level} ini menampilkan tampilan  untuk menambah, mengedit dan menghapus pengguna yang akan mengelola tingkatan pada user.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uilevel.JPG}
    \caption{\textit{User Interface Level}}
    \label{uilevel}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{User Interface} Klasifikasi Arsip}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uiklasifikasiarsip}. Pada \textit{user interface} klasifikasi arsip ini menampilkan tampilan  untuk menambah, mengedit dan menghapus nama-nama klasifikasi yang diinputkan.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uiklasifikasiarsip.JPG}
    \caption{\textit{User Interface} Klasifikasi Arsip}
    \label{uiklasifikasiarsip}
\end{figure}

\subsection{\textit{User Interface} Almari}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uialmari}. Pada \textit{user interface} almari ini akan menampilkan tampilan  untuk menambah, mengedit dan menghapus lemari-lemari.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uialmari.JPG}
    \caption{\textit{User Interface} Almari}
    \label{uialmari}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{User Interface} Rak}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uirak}. Pada \textit{user interface} rak ini akan menampilkan tampilan  untuk menambah, mengedit dan menghapus kode rak-rak serta memilih lemari penyimpanan yang sebelumnya telah diinput pada \textit{user interface} almari. Pada halaman ini hanya dikelola oleh admin.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/uirak.JPG}
    \caption{\textit{User Interface} Rak}
    \label{uirak}
\end{figure}

\subsection{\textit{User Interface Form Input}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uiforminput}. Pada \textit{user interface form input}  ini akan menampilkan tampilan  untuk membuat pengkodean dan arsip. Mulai dari memilih nama klasifikasi, sub 1, sub 2, dan membuat arsip. Pada halaman ini hanya dikelola oleh admin

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/uiforminput.JPG}
    \caption{\textit{User Interface Form Input}}
    \label{uiforminput}
\end{figure}

\newpage
\subsection{\textit{User Interface Search}}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{uisearch}. Pada \textit{user interface search}  ini akan menampilkan semua daftar arsip.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.4]{figures/uisearch.JPG}
    \caption{\textit{User Interface Search}}
    \label{uisearch}
\end{figure}


\newpage
\section{Pengujian Blackbox}
\textit{Blackbox Testing} adalah pengujian yang hanya dilakukan dengan cara mengamati hasil eksekusi melalui data uji dan memeriksa fungsional dari perangkat lunak. Jadi dianalogikan seperti kita melihat kotak hitam. Kita hanya dapat melihat penampilan luarnya saja, tanpa ada yang tau ada apa di balik bungkus hitam. Sama seperti pengujian Blackbox. Mengevaluasi hanya dari tampilan luarnya saja atau userinterface.
\subsection{Identifikasi dan Rencana Pengujian}
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{blackbox}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Identifikasi dan Rencana Pengujian}
\label{blackbox}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Kelas Uji} & \textbf{Butir Uji} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Identifikasi \\ Uji\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tingkat \\ Pengujian\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Jenis \\ Pengujian\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Jadwal \\ Pengujian\end{tabular}} \\ \hline
Login & Berhasil masuk ke menu utama & UC-01 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola Menu \\ Groups\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit, dan menghapus menu utama\end{tabular} & UC-02 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola Menu \\ Groups Akses\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus pengguna menu utama\end{tabular} & UC-03 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola Menu \\ Detail\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus sub menu utama\end{tabular} & UC-04 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola Menu \\ Detail Akses\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus pengguna menu detail\end{tabular} & UC-05 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
Kelola User & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus pengguna\end{tabular} & UC-06 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
Kelola Level & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus tingkatan pengguna\end{tabular} & UC-07 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola \\ Klasifikasi Arsip\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus nama-nama klasifikasi\end{tabular} & UC-08 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
Kelola Almari & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus lemari\end{tabular} & UC-09 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
Kelola Rak & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus rak\end{tabular} & UC-10 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
Kelola Form Input & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan, menambahkan, \\ mengedit dan menghapus berkas\end{tabular} & UC-11 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
Mencari Arsip & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat menampilkan arsip dan \\ deskripsinya\end{tabular} & UC-12 & Berhasil & Blackbox & 03/06/2019 \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Perhitungan \\ K-Means\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Dapat mengupload dan \\ menampilkan hasil perhitungan\end{tabular} & UC-13 & Berhasil & Blackbox & 27/06/2019 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}
